# 予告サイトの作成

アプリケーションの予告ページを作成し、インターネット上のサーバ上で動作するようにします。

作る前に予告ページを作成することで、そのサービスのニーズや期待を知ることができます。

画面はHTMLという技術を使って作成します。世の中のほぼすべてのWebサイトはHTMLで作成されています。
また、見た目の良いサイトを作るためには、HTML以外にも、CSS、JavaScript、画像作成等の仕組みが必要です。

インターネット公開するためにはサーバが必要です。今回は[Heroku](https://heroku.com/) を使います。
Herokuとは、クラウドサービスと呼ばれるサービスのひとつです。

クラウドサービスとは、コンピューティングリソースをインターネット上で取得できるサービスのことです。コンピュータリソースとは、たとえばコンピュータであったり、たとえばデータベースソフトであったり、機械学習のソフトウェアのことです。今日ではさまざまなコンピューティングリソースが手軽に取得できます。「クラウドファースト」という言葉があるくらい、アプリケーションを公開するときはまずクラウドを使うことが有力な公開方法です。
ほかのクラウドサービスには[Amazon Web Services](https://aws.amazon.com)、[Microsoft Azure](https://azure.microsoft.com)や、[Google Cloud Platform](https://cloud.google.com/)などがあります。
今回は、簡単にリリースできる便利さからHerokuを使います。